# DNS 之解析记录类型

- A：将域名指向一个 IPv4 地址（例如：10.10.10.10）。
- AAAA：将主机名（或域名）指向一个 IPv6 地址（例如：ff03:0:0:0:0:0:0:c1）。
- CNAME：将域名指向一个域名，实现与被指向域名相同的访问效果。
- ALIAS：创建一个虚拟记录，用于在顶点提供类似于名字的行为。
- MX：建立电子邮箱服务，将指向邮件服务器地址。
- NS：域名解析服务器记录，如果要将子域名指定某个域名服务器来解析。
- TXT：可任意填写（可为空），通常用做 SPF 记录（反垃圾邮件）使用。
- CAA：允许管理员向 DNS 记录中插入任意文本。
- AFSDB：将域名映射到 AFS (Andrew File System)数据库服务器。
- HINFO：HINFO 记录用于指定 CPU 和操作系统。用一个空格分隔这两个，例如:“i386 Linux”。
- RP：RP 记录包含虚线格式的电子邮件地址和一个记录，带有更多信息的有效 TXT 记录
- LOC：LOC 记录包含一种表示域名地理位置信息的方法。
- NAPTR：NAPTR 记录是 RFC 2915 中描述的命名权限指针记录。这些字段是:order, preference, flags, service, regex, replacement。注意，替换没有引号，也不应该用引号括起来。替换可能被省略，在这种情况下它是空的。
- PTR：PTR 记录或指针记录将您的反向(in-addr/ip6.arpa)映射到主机名。
- SSHFP：用于在 DNS 系统中发布 SSH 公共主机密钥指纹的 SSHFP，以帮助验证主机的真实性。
- SPF：SPF 记录是用来帮助打击垃圾邮件。
- SRV：记录了哪台计算机提供了哪个服务。格式为：服务的名字.协议的类型（例如：\_example-server.\_tcp）。
- 显性 URL：将域名指向一个 http（s)协议地址，访问域名时，自动跳转至目标地址（例如：将www.tianidc.cn显性转发到www.ibadboy.net后，访问www.tianidc.cn时，地址栏显示的地址为：www.ibadboy.net）。
- 隐性 URL：与显性 URL 类似，但隐性转发会隐藏真实的目标地址（例如：将www.tianidc.cn隐性转发到www.ibadboy.net后，访问www.tianidc.cn时，地址栏显示的地址仍然为：www.tianidc.cn）。
